# Dia 3 :: MasterClass
## Fundamentos do teste de software
## Seção 1

Testadores de software e profissionais de QA (Garantia de Qualidade) desempenham um papel crucial no desenvolvimento de software, assegurando que os produtos atendam aos requisitos de qualidade e funcionem conforme o esperado. Eles trabalham em estreita colaboração com equipes de desenvolvimento para identificar e corrigir defeitos, além de melhorar a experiência do usuário.

A carreira em Teste de Software e QA oferece oportunidades para profissionais que gostam de investigar, analisar e garantir a qualidade dos produtos de software. Esses profissionais geralmente seguem um caminho de desenvolvimento de carreira que inclui diferentes níveis de especialização, desde testador de entrada até testador sênior ou gerente de QA.

Embora os desenvolvedores possam realizar testes unitários para verificar a funcionalidade básica do código que produzem, é importante ter profissionais de testes de software independentes para garantir uma abordagem imparcial e abrangente de teste. Esses profissionais possuem uma perspectiva diferente dos desenvolvedores e podem descobrir problemas que passariam despercebidos.

Profissionais de testes de software precisam possuir habilidades interpessoais sólidas para colaborar efetivamente com as equipes de desenvolvimento e outros stakeholders. Eles devem ser capazes de comunicar claramente os problemas encontrados, documentar os resultados dos testes e interagir de forma construtiva com os desenvolvedores para auxiliar na resolução dos problemas.

Profissionais de testes de software trabalham em estreita colaboração com os desenvolvedores, gerentes de projeto e outros membros da equipe de desenvolvimento de software. Eles participam de reuniões, discutem requisitos, acompanham o progresso do desenvolvimento e fornecem feedback contínuo. Um trabalho em equipe eficaz é fundamental para assegurar que a qualidade do software seja mantida em todos os estágios do processo de desenvolvimento.

Profissionais de testes de software devem possuir um conjunto de habilidades técnicas, incluindo o conhecimento de diferentes tipos de testes, técnicas de depuração, ferramentas de automação de testes, linguagens de programação relevantes, bancos de dados, entre outros. Além disso, eles devem ter habilidades sólidas de análise e resolução de problemas, sendo capazes de redigir casos de teste eficazes e compreender os requisitos do sistema.

O débito técnico refere-se aos compromissos ou atalhos técnicos feitos durante o processo de desenvolvimento de software que podem resultar em problemas futuros. Profissionais de testes de software desempenham um papel fundamental na identificação e comunicação do débito técnico. Ao relatar esses problemas, eles ajudam a equipe a tomar medidas para reduzir o débito técnico e aprimorar a qualidade geral do software.